@inproceedings{Salim-Hernandez-Morin:TALN:2016,
    author = "Salim,Soufian and Hernandez,Nicolas and Morin,Emmanuel",
    title = "Comparaison d'approches de classification automatique des actes de dialogue dans un corpus de conversations \'{e}crites en ligne sur diff\'{e}rentes modalit\'{e}s",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Articles longs)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "29-42",
    note = "A comparison of automatic dialog act recognition approaches in a multimodal corpus of online written conversations",
    abstract = "L'analyse des conversations \'{e}crites porteuses de demandes d'assistance est un enjeu important pour le d\'{e}veloppement de nouvelles technologies li\'{e}es au support client. Dans cet article, nous nous int\'{e}ressons \`{a} l'analyse d'un m\^{e}me type d'\'{e}change sur un canal diff\'{e}rent : les conversations se d\'{e}roulant sur les plate-formes d'entraide entre utilisateurs. Nous comparons des approches de classification supervis\'{e}es sur trois modalit\'{e}s des CMR 1 diff\'{e}rentes \`{a} m\^{e}me th\'{e}matique : des courriels, forums et chats issus de la communaut\'{e} Ubuntu. Le syst\`{e}me emploie une taxonomie fine bas\'{e}e sur le sch\'{e}ma DIT++. D'autres exp\'{e}riences sont d\'{e}taill\'{e}es, et nous rapportons les r\'{e}sultats obtenus avec diff\'{e}rentes approches et diff\'{e}rents traits sur les diff\'{e}rentes parties de notre corpus multimodal.",
    keywords = "Analyse du discours, Conversation, Acte de dialogue, Multimodalit\'{e}, CMR.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/29.pdf"
}
